[星期日] 全港大專生機械人大賽 2018

由香港科技園公司主辦、香港電腦學會及香港工程師學會協辦，並由香港電台電視部擔任協作顧問的「全港大專生機械人大賽2018」，滙集來自本港6間大專院校工程學及資訊科技精英，組成12隊參賽隊伍，競逐冠軍殊榮。勝出隊伍將於今年8月，代表香港出戰在越南寧平舉行的「亞太廣播聯盟機械人大賽2018」，並將獲得與其他亞太地區青年交流研發機械人及學習各地獨有文化的寶貴經驗。

12隊參賽隊伍分別來自香港城市大學、香港專業教育學院 (青衣分校)、香港中文大學、香港科技大學、香港理工大學及香港大學。他們需要憑藉自身的工程及資訊科技知識，按本年度比賽主題「飛越龍門」(Shuttlecock Flying)，研發一款設計創新精密的機械人，務求於最短時間內完成比賽。

比賽會分為紅組及藍組，時間為3分鐘。比賽場地設有三個金屬圈，比賽開始後，機械人需於比賽場區內拾起彩球，再把彩球交給另一部自動機械人。自動機械人需要在不同的投射區域將彩球投進金屬圈，以獲取分數。若比賽隊伍能夠將金色彩球投進金色金屬圈，並將彩球降落於對手的金盤，該隊隊伍便會勝出，稱為「Rong bay 」。

比賽日期 : 2018年6月24日 | 星期日
Date of Contest: 24 June 2018 | Sunday

時間 :下午1時30分至5時
Time: 1:30pm – 5:00pm

地點 : 香港新界沙田科學園會展中心3大展覽廳
Venue: Grand Hall, Convention Centre 3, Science Park, Shatin, N.T., Hong Kong

免費入場
Free Admission

青大

Robocon 2017 成績

In 青大 we trust!
希望有一日青大脫VTC升格大學

歷屆冠軍 🏆

2004 香港大學 Alpha
2005 香港科技大學 聖火令
2006 香港大學 格物
2007 香港大學 毅進
2008 香港科技大學 火之龍
2009 香港大學 格物
2010 IVE（青衣）神機妙算
2011 香港科技大學 火之龍
2012 香港科技大學 征龍
2013 香港科技大學 征龍
2014 香港科技大學 征龍
2015 香港科技大學 火之龍
2016 香港中文大學 巧奪天工
2017 香港科技大學 火之龍

1. 香港科技大學 7 次
2. 香港大學 4 次
3. 香港中文大學 & IVE（青衣）1 次

City Poly 一次都未贏過

記得上年決賽成班人大嗌屠龍！屠龍！屠龍！

2018:I大

The University of Tokyo wins！2018 NHK ROBOCON/Best robot battle determined in the start 15 seconds!

東京大學

上年poly部機完全夠砌ust, 係唔好彩jam左

poly 堅好野 寫machine learning
只能講成王敗寇
btw i大

鏗哥聽日到唔到

唔好影我

就快開始啦

仲有兩個小時

開波

HKU vs CUHK

邊度有直播

RTHK？

31台無

現場

下年鏗哥做youtuber直播

HKU Atlas

有冇文字直播
有每場比分到好吖

點解會玩呢d

人地日本仔垃圾機械人大戰一樣勁開心勁熱血

目前 IVE 兩隊都出線

屌poly個兩隻個名咁中二病嘅

第 1 組 CUHK win

四強

第 2 組 Poly win

ive

Ive可以重賽？

第二組 重賽

全部重賽啦

中大兩隊都入四強

第 3 組 CUHK win

怕你麼

唉大世界第一

第 4 組 HKUST 火之龍 win

中大

CU咁勁嘅
今年會唔會成功屠龍

十卜科大

第 2 組 (重賽) Poly win

I大

四強賽 第 1 組 CUHK win

四強賽 第 2 組 UST win

冠軍 科大
亞軍 中大
季軍 中大

in ust we trust

UST
今年有冇人叫屠龍

D名好中二

有，差兩秒屠到

i大係唯一一隊贏到冠軍UST

科大贏到咁多年究竟有咩秘訣

科大外判科學園公司去做qc

利申: 發夢

全部都係poly仔叫屠龍

錢

UST有隊專業既法律團隊喺度都比人DQ

吹左3次，冇得講，就算唔DQ,分數都係輸俾i大

不過之後贏到開巷

聽講科大係最多資金

科大三個robotics比賽每年1M 好似係